
%nuova
\beginsong{Osanna al figlio di David} [
	by={P. Damilano}
]
\transpose{-2}
\beginchorus
O\[RE]sanna al \[LA7]figlio di \[RE]Da\[SIm]vid,
O\[MIm]sanna al \[LA7]Reden\[RE]tor \textbf{2 volte}
\endchorus

\beginverse
\[RE]Apritevi, o \[LA7]porte e\[RE]terne:
a\[SOL]vanzi il \[LA]Re della \[RE]gloria.
A\[MIm]dori \[SOL]cielo e \[MIm]terra
l'e\[SOL]terno \[LA7]suo po\[RE]ter. \[LA7]
\endverse

\beginverse
O monti stillate dolcezza:
il re d'amor s'avvicina;
si dona pane e vino
ed offre pace al cuor.
\endverse

\beginverse
O Vergine presso l'Altissimo
trovasti grazie e onor,
soccorri i tuoi figlioli
donando il Salvator.
\endverse

\beginverse
Onori lode e gloria
al Padre e al Figlio
ed allo Spirito Santo
nei secoli sar\`a.
\endverse
\endsong



\beginsong{Adoramus te Domine} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[FA DO REm]O
\[SOLm]Adoramus \[DO]te o Chri\[FA]ste
\endverse
\endsong

\beginsong{Resta qui} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[REm]Restate \[SOLm6/RE]qui,
vegli\[REm]ate con \[SOLm6/RE]me.
Vegli\[REm]a\[DO]te e pre\[FA]ga\[DO]te,
vegli\[REm]a\[SOLm/RE]te e pre\[LAsus4]ga\[LA]te.
\endverse
\endsong

\beginsong{Ubi Caritas} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[FA]Ubi \[DO]cari\[REm]tas et \[SI& RE]a\[SOL DO]mor,
\[FA]ubi \[DO]cari\[REm]tas \[SOLm]Deus \[DO]ibi \[FA]est.
\endverse
\endsong

\beginsong{Questa notte} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[(FA#)]Questa \[SIm]notte non \[LA]\'e pi\`u \[RE]notte
da\[SOL]vanti a \[FA#]te
il \[SIm]buio \[LA]come \[RE]lu\[MIm]ce ri\[FA#sus4]splen\[FA#]de.
\endverse
\endsong

\beginsong{In manus tuas, Pater} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
In \[DO]manus \[MIm]tuas, \[REm7]Pa\[DO]ter,
com\[FA/LA]men\[REm]do \[FA]spiritum \[MIsus4]me\[MI]um.
In \[LAm/DO]manus \[REm]tu\[MI]as, \[LAm SOL/SI]Pa\[DO]ter,
com\[FA/LA]men\[FAmaj7]do \[SOLsus4]spiri\[SOL]tum \[DO]meum.
\endverse
\endsong

\beginsong{Bonum est confidere} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[REm]Bonum est con\[LAsus4]fide\[LA]re in \[REm DO]Domi\[FA]no,
\[SOLm]bonum\[DO] spe\[FA DO/MI]ra\[REm]re in \[SOLm7 LAm]Domi\[REm]no.
\endverse
\endsong

\beginsong{Spiritus Jesu Christi} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[SI&]Spiritus Je\[LA]su \[REm]Christi,
\[REm]Spiritus ca\[DO]ri\[FA]tatis,
con\[SI&]fir\[FA]met \[DO REm]cor \[SI&6]tu\[LA]um;
\[FA]con\[SI&]fir\[FA]met \[DO REm]cor \[LAsus4 LA]tu\[REm]um.
\endverse
\endsong

\beginsong{Tu sei sorgente viva} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[RE]Tu \[SIm]sei sor\[MIm/SOL]gente \[RE]vi\[SIm]va,
\[SOL]tu sei \[LAm/DO]fuo\[MIm/SI]co, \[LAm]sei \[RE/LA]cari\[MIm]t\`a.
\[SIm/RE]Vieni \[DO]Spiri\[SOL/RE]to \[LAm/MI]San\[RE]to,
\[MIm]vieni \[DO]Spirito \[SOL/RE]San\[RE]to.
\endverse
\endsong

\beginsong{Christe, lux mundi} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[REm]Christe, lux \[LAm]mun\[REm]di,
qui \[REm]sequi\[SOLm]tur \[LAm]te
ha\[FA]bebit \[SI&]lumen \[DO]vi\[SOLm]tae,
\[SOLm]lumen \[REm]vi\[DO]tae.
\endverse
\endsong

\beginsong{Il Signore ti ristora} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[(LA)]Il Si\[SIm]gnore \[LA]ti ri\[RE]stora,
\[MIm/SOL]Dio non \[MIm7]allon\[LA]tana.
\[RE]Il \[MIm]Si\[FA#m]gnore \[SIm]viene ad \[FA#m]incon\[SOL]trarti,
\[MIm]viene ad \[SIm]incon\[LAsus4]trar\[LA]ti.
\endverse
\endsong


%50
\beginsong{Cristo \`e risorto veramente} [
	by={Rinnovamento nello Spirito Santo},
	sr={1 Corinzi 15:55}
]
%re
\transpose{-3}
\beginchorus
\[FA]Cristo \`e ri\[DO]sorto vera\[FA]mente, alle\[DO]luia!
\[FA]Ges\`u, il vi\[DO]vente, qui con \[REm]noi reste\[DOsus4]r\`a. \[DO]
\[REm]Cristo Ge\[SI&6]s\`u, \[FA]Cristo Ge\[SI&]s\`u
\[FA/DO]\`e il Si\[DO]gnore della \[SI&]vi\[FA]ta.
\endchorus
 
\beginverse
\[FA]Morte, do\[SI&]v'\`e la tua vit\[FA]toria?
Pa\[LAm]ura \[REm]non mi puoi far \[DOsus4]pi\`u. \[DO]
\[SI&]Se sulla croce \[DO/MI]io, mori\[FA]r\`o in\[DO/MI]sieme a \[REm]lui,
\[SI&]poi insieme a \[FA]lui risorge\[DOsus4]r\`o. \[DO]
\endverse

\beginverse
Tu, Signore, amante della vita,
mi hai creato per l'eternit\`a.
La vita mia tu, dal sepolcro strapperai,
con questo mio corpo ti vedr\`o.
\endverse

\beginverse
Tu mi hai donato la tua vita,
io voglio donar la mia a te.
Fa che possa dire: "Cristo vive anche in me"
e quel giorno io risorge\[DOsus4]r\`o. \[DO REsus4 RE7]
\endverse

\transpose{+2}
\beginchorus
\[FA]Cristo \`e ri\[DO]sorto vera\[FA]mente, alle\[DO]luia!
\[FA]Ges\`u, il vi\[DO]vente, qui con \[REm]noi reste\[DOsus4]r\`a. \[DO]
\[REm]Cristo Ge\[SI&6]s\`u, \[FA]Cristo Ge\[SI&/RE]s\`u
\[FA/DO]\`e il Si\[SOL/SI]gnore della \[SI&]vi\[FA/LA]ta.\[SOLm FA]
\endchorus
\endsong


%51
\beginsong{Dopo tre giorni}
%la
\beginverse
Cuori desolati che stan chiusi nelle loro case,
grandi slanci ed ideali son finiti in delusione.
Non rimane pi\`u un senso al nostro operare,
perch\'e tutte le promesse sono state cancellate insieme a te.
\endverse

\beginchorus
Ma dopo tre giorni tu risorgerai per noi
e ci aprirai le porte dell'eternit\`a,
la nostra gioia sar\`a piena perch\'e tu sarai fra noi.
\endchorus

\beginverse
Nuovi e profondi vuoti accanto ad una fame antica,
anche se i nostri occhi vedono progresso e pace.
Oggi come ieri rimaniamo rintanati,
come allora i primi apostoli nel giorno della tua croce.
\endverse
\endsong


%52
\beginsong{Ges\`u \`e il Signore}
\beginverse
Oggi il mio cuore ha sentito parlare
e di una fiamma ha inteso il calore,
il ghiaccio si \`e sciolto in acqua pulita
e dalla morte \`e nata la vita.
\endverse

\beginverse
Ges\`u risorto ha vinto la morte,
egli \`e tornato \`e vivo tra noi,
come un agnello \`e stato immolato,
ha dato la vita per ciascuno di noi.
\endverse

\beginchorus
Cos\`i ora per lodare il nome del Signor,
si pieghi ogni ginocchio,
ogni lingua gridi che,
\`e Ges\`u Cristo il Signore del ciel
\`e Ges\`u Cristo il Signore del ciel
\endchorus

\beginverse
Ora che sento la tua voce Signore,
il mio cuore non chiuder\`o,
\`e come un fuoco il tuo amore,
m'incendia il cuore tuo figlio sar\`o.
\endverse

\beginverse
Come Maria grido il mio s\`i
il tuo spirito \`e sopra di me,
dir\`o ai miei idoli “fuori di qui”
non vivo pi\`u io ma Ges\`u \`e vivo in me.
\endverse
\endsong


%53
\beginsong{Resurrezione} [
	by={Gen Rosso}
]
%do
\transpose{-4}
\ifchorded
\beginverse*
|\[MI LA]|\[MI LA]|
\endverse
\fi
\beginchorus
Che \[MI]gioia c'hai \[LA]dato Si\[MI]gnore del \[LA]cielo,
Si\[MI]gnore del \[LA]grande uni\[SI]verso.
Che \[MI]gioia c'hai \[LA]dato ve\[MI]stito di \[LA]luce
ve\[MI]stito di \[SI]gloria infi\[DO#m]ni\[LA]ta,
ve\[MI]stito di \[SI]gloria infi\[LA]ni\[MI]ta. \[LA MI LA]
\endchorus

\beginverse
Vederti risorto vederti Signore
il cuore sta per impazzire,
tu sei ritornato tu sei qui tra noi
e adesso ti avremo per sempre
e adesso ti avremo per sempre.
\endverse

\beginverse
Chi cercate, donne, quaggi\`u,
chi cercate, donne, quaggi\`u? 
Quello che era morto non \`e qui,
\`e risorto, s\`i! come aveva detto anche a voi, 
voi gridate a tutti che, \`e risorto Lui, 
a tutti che \`e risorto Lui!
\endverse

\beginverse
Tu hai vinto il mondo, Ges\`u,
tu hai vinto il mondo, Ges\`u, 
liberiamo la felicit\`a!
E la morte, no, non esiste pi\`u,
l'hai vinta Tu e hai salvato
tutti noi,  uomini con Te,
tutti noi, uomini con Te.
\endverse
\endsong


%54
\beginsong{Il mattino di Pasqua} [
	by={P. Sequeri}
]
%do
\transpose{-2}
\beginverse*
\[RE]Al\[MIm]le\[FA#m SIm]lu\[SOL]ia! \[FA#m MIm]
\[LA]Al\[SIm]le\[MIm LA]lu\[RE SOL]ia! \[RE]
\endverse

\beginchorus
\[RE]Il Signore \`e ri\[LA]sorto can\[RE]tate con \[SIm]noi!
Egli ha \[MI7]vinto la \[LA]morte, alle\[MI]lu\[LA7sus4 LA7]ia! \textbf{2 volte}
\[RE]Allelu\[LA]ia, alle\[RE]lu\[SIm]ia,
alle\[MI7]lu\[LA]ia, alle\[MI]lu\[LA7sus4 LA7]ia. \textbf{2 volte}
\endchorus

\beginverse*
|\[RE]|\[LA]|\[LA7]|\[RE]|
\endverse

\beginverse
\[RE] Il mattino di \[LA]Pasqua nel ri\[RE]cordo di \[FA#m]Lui
siamo an\[SIm]date al se\[SOL]polcro non \[MI7]era pi\`u \[LA7]l\`a!
\[RE] Senza nulla spe\[LA]rare con il \[RE]cuore sos\[FA#m]peso
siamo an\[SIm]dati al se\[SOL]polcro non \[MI7]era pi\`u \[LA7]l\`a!
\endverse

\beginverse
Sulla strada di casa parlavamo di lui
e l'abbiamo incontrato ha parlato con noi!
Sulle rive del lago pensavamo a quei giorni
e l'abbiamo incontrato ha mangiato con noi!
\endverse

\beginverse
Oggi ancora fratelli ricordando quei giorni
ascoltiamo la voce del Signore tra noi!
E spezzando il suo pane con la gioia nel cuore
noi cantiamo alla vita nell'attesa di Lui!
\endverse


\endsong

